\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{CvMat} \PY{n}{extraeDatosIMG}\PY{p}{(}\PY{n}{IplImage}\PY{o}{*} \PY{n}{candidato}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
  
  
  \PY{n}{CvMat} \PY{o}{*}\PY{n}{DatosExtraidos} \PY{o}{=} \PY{n}{cvCreateMat}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{5}\PY{p}{,}\PY{n}{CV\PYZus{}32FC1}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
  
  \PY{c+c1}{// Se almacenan las características de la imagen en un vector:}
  
  \PY{c+c1}{// Columna 0, contiene su forma, 3 -> triángulo,}
  \PY{c+c1}{// 4 -> cuadrado, 8 -> octógono, 9 -> círculo.}

  \PY{c+c1}{// Columna 1, contiene el perímetro del objeto/objetos }
  \PY{c+c1}{// situado en interior de la señal.}

  \PY{c+c1}{// Columna 2, contiene el área del objeto/objetos situado}
  \PY{c+c1}{// en interior de la señal.}

  \PY{c+c1}{// Columna 3, contiene el número de vértices del objeto/objetos}
  \PY{c+c1}{// situado en interior de la señal.}

  \PY{c+c1}{// Columna 4, contiene el número de objetos situados en }
  \PY{c+c1}{// interior de la señal.}

  \PY{c+c1}{// Declaraciones}
  \PY{n}{CvSeq}\PY{o}{*} \PY{n}{circles}\PY{p}{,} \PY{o}{*}\PY{n}{result}\PY{p}{,}\PY{o}{*}\PY{n}{contour}\PY{p}{,}\PY{o}{*}\PY{n}{contour2}\PY{p}{,}\PY{o}{*}\PY{n}{contour3}\PY{p}{;}

  \PY{n}{IplImage} \PY{o}{*}\PY{n}{color\PYZus{}seleccionado}\PY{p}{,}\PY{o}{*}\PY{n}{dibujo\PYZus{}interior}\PY{p}{,}\PY{o}{*}\PY{n}{gray}\PY{p}{,}\PY{o}{*}\PY{n}{binaria}\PY{p}{,}\PY{o}{*}\PY{n}{basura1}\PY{p}{,}
  \PY{o}{*}\PY{n}{basura2}\PY{p}{;}  

  \PY{k+kt}{double} \PY{n}{area}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{n}{perimetro}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
  \PY{k+kt}{int} \PY{n}{piezas}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{n}{vertices}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
  \PY{n}{CvSeq} \PY{o}{*}\PY{n}{result2}\PY{p}{;}

  \PY{n}{CvMemStorage}\PY{o}{*} \PY{n}{storage}\PY{o}{=}\PY{n}{cvCreateMemStorage}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{,}\PY{o}{*}\PY{n}{storage2}\PY{o}{=}\PY{n}{cvCreateMemStorage}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{,}
    \PY{o}{*}\PY{n}{storage3}\PY{o}{=}\PY{n}{cvCreateMemStorage}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{,}\PY{o}{*}\PY{n}{storage4}\PY{o}{=}\PY{n}{cvCreateMemStorage}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
  
  \PY{c+c1}{// Paso a escala de grises de la imagen original.}
  \PY{n}{gray}  \PY{o}{=} \PY{n}{cvCreateImage}\PY{p}{(} \PY{n}{cvGetSize}\PY{p}{(}\PY{n}{candidato}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{n}{IPL\PYZus{}DEPTH\PYZus{}8U}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{1} \PY{p}{)}\PY{p}{;}
  \PY{n}{cvCvtColor}\PY{p}{(}\PY{n}{candidato}\PY{p}{,} \PY{n}{gray}\PY{p}{,} \PY{n}{CV\PYZus{}RGB2GRAY} \PY{p}{)}\PY{p}{;}
  
  \PY{c+c1}{// Binarización de la imagen anterior.}
  \PY{n}{binaria}  \PY{o}{=} \PY{n}{cvCreateImage}\PY{p}{(} \PY{n}{cvGetSize}\PY{p}{(}\PY{n}{candidato}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{n}{IPL\PYZus{}DEPTH\PYZus{}8U}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{1} \PY{p}{)}\PY{p}{;}
  \PY{n}{cvThreshold}\PY{p}{(}\PY{n}{gray}\PY{p}{,}\PY{n}{binaria}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{100}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{255}\PY{p}{,} \PY{n}{CV\PYZus{}THRESH\PYZus{}BINARY} \PY{p}{)}\PY{p}{;}
  
  \PY{c+c1}{// Se busca contorno exterior (CV\PYZus{}RETR\PYZus{}EXTERNAL) de la imagen.  }
  \PY{n}{piezas} \PY{o}{=} \PY{n}{cvFindContours}\PY{p}{(}\PY{n}{binaria}\PY{p}{,} \PY{n}{storage}\PY{p}{,} \PY{o}{&}\PY{n}{contour}\PY{p}{,} \PY{k}{sizeof}\PY{p}{(}\PY{n}{CvContour}\PY{p}{)}\PY{p}{,}
  \PY{n}{CV\PYZus{}RETR\PYZus{}EXTERNAL}\PY{p}{,}\PY{n}{CV\PYZus{}CHAIN\PYZus{}APPROX\PYZus{}SIMPLE}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
  
  \PY{k+kt}{int} \PY{n}{forma\PYZus{}figura} \PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
  
  \PY{c+c1}{// Si el contorno es único en la imagen }
  \PY{c+c1}{// (solo un contorno externo) se analiza.}
  \PY{k}{if}\PY{p}{(} \PY{n}{piezas} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1} \PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}} 
    
    \PY{n}{cvDrawContours}\PY{p}{(}\PY{n}{binaria}\PY{p}{,} \PY{n}{contour}\PY{p}{,}\PY{n}{cvRealScalar}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{255}\PY{p}{)}\PY{p}{,}\PY{n}{cvRealScalar}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{255}\PY{p}{)}\PY{p}{,}
    \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}\PY{n}{CV\PYZus{}FILLED}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{8}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

    \PY{c+c1}{// Detectamos si se trata de un círculo}
    \PY{n}{circles} \PY{o}{=} \PY{n}{cvHoughCircles}\PY{p}{(}\PY{n}{binaria}\PY{p}{,} \PY{n}{storage4}\PY{p}{,} \PY{n}{CV\PYZus{}HOUGH\PYZus{}GRADIENT}\PY{p}{,}
    \PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{600}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{11}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{90}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{300}\PY{p}{)}\PY{p}{;}      
    
    \PY{k}{if}\PY{p}{(}\PY{n}{circles}\PY{o}{-}\PY{o}{>}\PY{n}{total} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}} \PY{c+c1}{// Si es un círculo...}
      \PY{n}{forma\PYZus{}figura}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{9}\PY{p}{;}
      \PY{n}{cvSetReal2D}\PY{p}{(}\PY{n}{DatosExtraidos}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{9}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
    \PY{p}{\PYZcb{}}
    \PY{k}{else}\PY{p}{\PYZob{}} \PY{c+c1}{// Si no, se busca que otra figura pude ser.}
      
      \PY{c+c1}{// Detección del polinomio APROXIMADO que encierra la figura.}
      \PY{n}{result} \PY{o}{=} \PY{n}{cvApproxPoly}\PY{p}{(}\PY{n}{contour}\PY{p}{,} \PY{k}{sizeof}\PY{p}{(}\PY{n}{CvContour}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{n}{storage}\PY{p}{,} 
      \PY{n}{CV\PYZus{}POLY\PYZus{}APPROX\PYZus{}DP}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{15}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
      
      \PY{n}{forma\PYZus{}figura} \PY{o}{=} \PY{n}{tipo\PYZus{}figura}\PY{p}{(}\PY{n}{result}\PY{p}{,}\PY{n}{candidato}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
      \PY{n}{cvSetReal2D}\PY{p}{(}\PY{n}{DatosExtraidos}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}\PY{n}{forma\PYZus{}figura}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
    \PY{p}{\PYZcb{}}

    \PY{c+c1}{// Si la forma de la figura es alguna de las buscadas...}
    \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{forma\PYZus{}figura} \PY{o}{!}\PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}} 
      
      \PY{n}{dibujo\PYZus{}interior} \PY{o}{=} \PY{n}{cvCreateImage}\PY{p}{(}\PY{n}{cvGetSize}\PY{p}{(}\PY{n}{candidato}\PY{p}{)}\PY{p}{,}\PY{n}{IPL\PYZus{}DEPTH\PYZus{}8U}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
      \PY{n}{basura1} \PY{o}{=} \PY{n}{cvCreateImage}\PY{p}{(}\PY{n}{cvGetSize}\PY{p}{(}\PY{n}{candidato}\PY{p}{)}\PY{p}{,}\PY{n}{IPL\PYZus{}DEPTH\PYZus{}8U}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
      \PY{n}{basura2} \PY{o}{=} \PY{n}{cvCreateImage}\PY{p}{(}\PY{n}{cvGetSize}\PY{p}{(}\PY{n}{candidato}\PY{p}{)}\PY{p}{,}\PY{n}{IPL\PYZus{}DEPTH\PYZus{}8U}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
      
      \PY{n}{cvZero}\PY{p}{(}\PY{n}{dibujo\PYZus{}interior}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
      \PY{n}{cvZero}\PY{p}{(}\PY{n}{basura1}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
      \PY{n}{cvZero}\PY{p}{(}\PY{n}{basura2}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
      
      \PY{c+c1}{// Se localizan los contronos interiores}
      \PY{n}{cvFindContours}\PY{p}{(}\PY{n}{binaria}\PY{p}{,} \PY{n}{storage2}\PY{p}{,} \PY{o}{&}\PY{n}{contour2}\PY{p}{,} \PY{k}{sizeof}\PY{p}{(}\PY{n}{CvContour}\PY{p}{)}\PY{p}{,}
      \PY{n}{CV\PYZus{}RETR\PYZus{}TREE}\PY{p}{,} \PY{n}{CV\PYZus{}CHAIN\PYZus{}APPROX\PYZus{}SIMPLE}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
      
      \PY{c+c1}{// Se dibujan:}
      
      \PY{c+c1}{// Dibuja contorno externo.	}
      \PY{n}{cvDrawContours}\PY{p}{(}\PY{n}{basura1}\PY{p}{,} \PY{n}{contour2}\PY{p}{,} \PY{n}{CV\PYZus{}RGB}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{255}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{255}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{255}\PY{p}{)}\PY{p}{,}
      \PY{n}{CV\PYZus{}RGB}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{255}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{255}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{255}\PY{p}{)}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{8}\PY{p}{)}\PY{p}{;} 

      \PY{c+c1}{// Dibuja todos los contornos.}
      \PY{n}{cvDrawContours}\PY{p}{(}\PY{n}{basura2}\PY{p}{,} \PY{n}{contour2}\PY{p}{,} \PY{n}{CV\PYZus{}RGB}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{255}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{255}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{255}\PY{p}{)}\PY{p}{,} 
      \PY{n}{CV\PYZus{}RGB}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{255}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{255}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{255}\PY{p}{)}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{8}\PY{p}{)}\PY{p}{;} 
      
      \PY{c+c1}{// Se realiza la diferencia de ambas imágenes para quedarnos}
      \PY{c+c1}{// con los contornos internos.}
      \PY{n}{cvSub}\PY{p}{(}\PY{n}{basura2}\PY{p}{,}\PY{n}{basura1}\PY{p}{,}\PY{n}{dibujo\PYZus{}interior}\PY{p}{,}\PY{n+nb}{NULL}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
      
      
      \PY{c+c1}{// Extracción  de características del dibujo interior.}
      \PY{n}{piezas} \PY{o}{=} \PY{n}{cvFindContours}\PY{p}{(}\PY{n}{dibujo\PYZus{}interior}\PY{p}{,} \PY{n}{storage3}\PY{p}{,}
      \PY{o}{&}\PY{n}{contour3}\PY{p}{,} \PY{k}{sizeof}\PY{p}{(}\PY{n}{CvContour}\PY{p}{)}\PY{p}{,}\PY{n}{CV\PYZus{}RETR\PYZus{}TREE}\PY{p}{,}\PY{n}{CV\PYZus{}CHAIN\PYZus{}APPROX\PYZus{}SIMPLE}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
      
      \PY{k}{if}\PY{p}{(}\PY{n}{piezas} \PY{o}{>} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}} \PY{c+c1}{// Si existen piezas interiores}
	\PY{n}{CvSeq} \PY{o}{*}\PY{n}{contour\PYZus{}aux} \PY{o}{=} \PY{n}{contour3}\PY{p}{;}
	\PY{k}{for}\PY{p}{(}\PY{p}{;} \PY{n}{contour3} \PY{o}{!}\PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;} \PY{n}{contour3} \PY{o}{=} \PY{n}{contour3}\PY{o}{-}\PY{o}{>}\PY{n}{h\PYZus{}next} \PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}} 
          \PY{c+c1}{// Se calcula el área del objeto.}
	  \PY{n}{area} \PY{o}{=} \PY{n}{area} \PY{o}{+} \PY{n}{fabs}\PY{p}{(}\PY{n}{cvContourArea}\PY{p}{(}\PY{n}{contour3}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;} 
         
          \PY{c+c1}{// Se calcula el perimetro del objeto.}
	  \PY{n}{perimetro} \PY{o}{=} \PY{n}{perimetro} \PY{o}{+} \PY{n}{cvContourPerimeter}\PY{p}{(}\PY{n}{contour3}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
 
          \PY{c+c1}{//Número de vertices.}
	  \PY{n}{result2} \PY{o}{=} \PY{n}{cvApproxPoly}\PY{p}{(}\PY{n}{contour3}\PY{p}{,} \PY{k}{sizeof}\PY{p}{(}\PY{n}{CvContour}\PY{p}{)}\PY{p}{,} 
          \PY{n}{storage3}\PY{p}{,} \PY{n}{CV\PYZus{}POLY\PYZus{}APPROX\PYZus{}DP}\PY{p}{,}\PY{l+m+mf}{1.5}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

	  \PY{n}{vertices} \PY{o}{=} \PY{n}{vertices} \PY{o}{+} \PY{n}{result2}\PY{o}{-}\PY{o}{>}\PY{n}{total}\PY{p}{;}                 
	\PY{p}{\PYZcb{}}
	
	\PY{k}{if}\PY{p}{(}\PY{n}{contour\PYZus{}aux}\PY{o}{!}\PY{o}{=}\PY{n+nb}{NULL}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
	  \PY{n}{cvClearSeq}\PY{p}{(}\PY{n}{contour\PYZus{}aux}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{p}{\PYZcb{}}
	
	\PY{c+c1}{// Eliminación de estructuras.}
	\PY{n}{cvReleaseImage}\PY{p}{(} \PY{o}{&}\PY{n}{basura2} \PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{n}{cvReleaseImage}\PY{p}{(} \PY{o}{&}\PY{n}{basura1} \PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{n}{cvReleaseImage}\PY{p}{(} \PY{o}{&}\PY{n}{candidato} \PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{n}{cvReleaseImage}\PY{p}{(} \PY{o}{&}\PY{n}{color\PYZus{}seleccionado}\PY{p}{)}\PY{p}{;} 
	\PY{n}{cvReleaseImage}\PY{p}{(}\PY{o}{&}\PY{n}{dibujo\PYZus{}interior}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{n}{cvReleaseImage}\PY{p}{(}\PY{o}{&}\PY{n}{gray}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{n}{cvReleaseImage}\PY{p}{(}\PY{o}{&}\PY{n}{binaria}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	
      \PY{p}{\PYZcb{}}
    \PY{p}{\PYZcb{}}
    
    \PY{n}{cvShowImage}\PY{p}{(} \PY{l+s}{"}\PY{l+s}{Plantilla}\PY{l+s}{"}\PY{p}{,}\PY{n}{candidato} \PY{p}{)}\PY{p}{;}
  \PY{p}{\PYZcb{}}
  
  \PY{c+c1}{// Se devuelven los datos extraídos de la imagen.}
  \PY{k}{return} \PY{o}{*}\PY{n}{DatosExtraidos}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}
